\thispagestyle{plain}
\chapter*{Lời nói đầu}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lời nói đầu}
Trong những năm gần đây, sự phát triển mạnh mẽ của thương mại điện tử trên thế giới đã góp phần làm thay đổi cách thức kinh doanh, giao dịch truyền thống và đem lại những lợi ích to lớn cho xã hội.
\par
Sự ra đời của thương mại điện tử đã đánh dấu sự bắt đầu của một hệ thống mới nhằm phát triển kinh tế, một trong những điều kiện cơ bản và có ý nghĩa quyết định trong việc phát triển thương mại điện tử là việc hoàn thiện các dịch vụ thanh toán điện tử.
\par 
Thực tế đã chứng minh thanh toán điện tử là một trong những điều kiện cốt lõi để phát triển thương mại điện tử với vai trò là một khâu không thể tách rời của quy trình giao dịch và còn là biện pháp xác thực việc ký kết hợp đồng giữa người bán và người mua. Thương mại điện tử giúp giảm thấp chi phí bán hàng và chi phí tiếp thị. Bằng Internet/web, một nhân viên bán hàng có thể giao dịch được với rất nhiều khách hàng, danh mục bán hàng điện tử trên các trang web không những phong phú hơn mà còn thường xuyên được cập nhật so với các danh mục điện tử in ấn khuôn khổ giới hạn và luôn luôn lỗi thời.
\par
Qua đó thương mại điện tử tạo điều kiện cho việc thiết lập và củng cố mối quan hệ giữa các nhân tố tham gia vào quá trình thương mại. Thông qua mạng, các đối tượng tham gia có thể giao tiếp trực tiếp và liên tục với nhau nhờ đó sự hợp tác lẫn sự
quản lý đều được tiến hành nhanh chóng và liên tục
\par 
Trước yêu cầu đó, em quyết định chọn đề tài \textbf{“THIẾT KẾ VÀ XÂY DỰNG WEBSITE THƯƠNG MẠI ĐIỆN TỬ”} để hiểu thêm và đóng góp một phần nhỏ vào việc hoàn thiện và phát triển hệ thống thương mại điện tử ở Việt Nam.
\par
Qua đây, em cũng xin chân thành cảm ơn thầy giáo \textbf{TS. TRẦN QUANG VINH} đã trực tiếp định hướng, tạo điều kiện cần thiết và tận tình hướng dẫn để em có thể hoàn thành đồ án của mình. Em cũng xin chân thành cảm ơn các thành viên trong phòng nghiên cứu Hệ thống mạng và các ứng dụng thông minh \textbf{SANSLAB} (Smart Applications and Network Systerm Laboratory) đã nhiệt tình hỗ trợ, giúp đỡ em trong quá trình nghiên cứu và thực hiện đồ án.
\par
Trong quá trình làm đồ án, do kiến thức của em còn nhiều hạn chế và chỉhiểu biết chưa rộng nên đồ án không tránh khỏi thếu sót. Em rất mong nhận được sự chỉ bảo và nhận xét quý báu của các thầy cô.
\par 
Em xin cam đoan các kết quả được trình bày trong đồ án là công trình nghiên cứu của em dưới sự hướng dẫn của giáo viên hướng dẫn. Các kết quả trong đồ án là hoàn toàn trung thực, chưa được công bố trong bất kỳ công trình nào trước đây. Các kết quả được dùng để tham khảo đều được trích dẫn đầy đủ và theo đúng quy định.
\par 
Em xin chân thành cảm ơn!
\begin{tabbing}
 \hspace{9.5cm}\=\kill
   \> Hà Nội, ngày...tháng...năm 2019\\ 
   \>  \hspace{2.5cm}    Tác giả\\ 
   \>   \hspace{1.5cm}  Lê Bá Tuấn Anh		
 \end{tabbing} 